[
    {
        "id": "KIIP_economy_8",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n한국의 눈부신 경제 성장을 가리켜 무엇이라 부르는가?",
        "choices": [
            "한강의 기적",
            "서울의 기적",
            "경제의 기적",
            "산업의 기적"
        ],
        "answer": "한강의 기적"
    },
    {
        "id": "KIIP_economy_30",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n한국에서 금융 거래를 할 때 반드시 지켜야 하는 제도는 무엇인가?",
        "choices": [
            "금융 실명제",
            "금융 익명제",
            "금융 실명화",
            "금융 익명화"
        ],
        "answer": "금융 실명제"
    },
    {
        "id": "KIIP_economy_31",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n외국인이 한국에서 은행 계좌를 만들기 위해 필요한 서류는 무엇인가?",
        "choices": [
            "여권과 외국인등록증",
            "신분증과 여권",
            "외국인등록증과 운전면허증",
            "여권과 운전면허증"
        ],
        "answer": "여권과 외국인등록증"
    },
    {
        "id": "KIIP_economy_44",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n현금으로 물건을 사고 현금영수증을 발급받으면 어떤 장점이 있는가?",
        "choices": [
            "나중에 소득에 대해 세금을 덜 낼 수 있다",
            "상품을 환불할 때 필요하다",
            "상품의 가격을 할인받을 수 있다",
            "상품을 교환할 때 필요하다"
        ],
        "answer": "나중에 소득에 대해 세금을 덜 낼 수 있다"
    },
    {
        "id": "KIIP_economy_47",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n한국소비자원 등의 소비자를 도와주는 전문 기관들이 제공하는 서비스는 무엇인가?",
        "choices": [
            "문제의 책임이 있는 곳을 밝혀주고 적절한 보상이 이루어지도록 도움",
            "상품의 가격을 할인해주는 서비스",
            "상품의 품질을 향상시켜주는 서비스",
            "상품의 배송을 도와주는 서비스"
        ],
        "answer": "문제의 책임이 있는 곳을 밝혀주고 적절한 보상이 이루어지도록 도움"
    },
    {
        "id": "KIIP_economy_57",
        "question": "다음은 한국 사회의 경제에 대한 문제이다.\n노동자의 권리를 보호받기 위해 취업 시에는 무엇을 반드시 해야 하는가?",
        "choices": [
            "임금 협상",
            "근로계약서 작성",
            "무료 상담",
            "무료 의료서비스"
        ],
        "answer": "근로계약서 작성"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_5",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국의 가을 계절은 어떤 특징이 있는가?",
        "choices": [
            "추우면서도 포근하고 따뜻하다",
            "무덥고 비가 많이 내린다",
            "건조하고 화창하다",
            "눈이 많이 온다"
        ],
        "answer": "건조하고 화창하다"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_6",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국의 늦은 가을에 거리에서 볼 수 있는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "눈",
            "비",
            "꽃",
            "낙엽"
        ],
        "answer": "낙엽"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_7",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국의 겨울은 어떤 특성을 가지고 있는가?",
        "choices": [
            "춥고 습함",
            "화창하고 건조함",
            "춥고 건조하다",
            "포근하고 따뜻함"
        ],
        "answer": "춥고 건조하다"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_8",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n2000년대 기준, 한국에서 겨울이 시작될 때 대부분의 가정에서 어떤 준비를 하는가?",
        "choices": [
            "봄놀이를 준비한다",
            "김장을 담근다",
            "물놀이를 준비한다",
            "단풍놀이를 준비한다"
        ],
        "answer": "김장을 담근다"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_10",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국에서 여름에 주로 판매되는 상품은 무엇인가?",
        "choices": [
            "에어컨, 선풍기, 냉면",
            "전기장판, 온풍기",
            "단풍놀이용품",
            "봄꽃놀이용품"
        ],
        "answer": "에어컨, 선풍기, 냉면"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_11",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국에서 겨울에 주로 판매되는 상품은 무엇인가?",
        "choices": [
            "에어컨, 선풍기, 냉면",
            "전기장판, 온풍기",
            "단풍놀이용품",
            "봄꽃놀이용품"
        ],
        "answer": "전기장판, 온풍기"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_18",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국에서 가장 높은 산은 어디에 위치해 있는가?",
        "choices": [
            "제주도",
            "경기도",
            "강원도",
            "전라도"
        ],
        "answer": "제주도"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_21",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국에서 갯벌이 잘 발달한 지역은 어디인가?",
        "choices": [
            "서해안과 남해안",
            "서해안과 동해안",
            "남해안과 동해안",
            "동해안과 북해안"
        ],
        "answer": "서해안과 남해안"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_33",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n왜 분당, 일산, 군포 등에 신도시가 건설되었는가?",
        "choices": [
            "서울의 인구 집중문제를 해결하기 위해",
            "경기도의 인구 집중문제를 해결하기 위해",
            "서울의 교통 문제를 해결하기 위해",
            "경기도의 교통 문제를 해결하기 위해"
        ],
        "answer": "서울의 인구 집중문제를 해결하기 위해"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_37",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국 최대의 공항은 어디인가?",
        "choices": [
            "김포국제공항",
            "제주국제공항",
            "부산국제공항",
            "인천국제공항"
        ],
        "answer": "인천국제공항"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_62",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n경주는 어떤 시대의 문화유산이 많이 남아 있는가?",
        "choices": [
            "고구려",
            "백제",
            "신라",
            "조선"
        ],
        "answer": "신라"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_63",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n안동 지방은 어떤 시대의 문화유산이 많이 남아 있는가?",
        "choices": [
            "고구려",
            "백제",
            "신라",
            "조선"
        ],
        "answer": "조선"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_67",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n제주도의 가장 높은 산은 무엇인가?",
        "choices": [
            "설악산",
            "지리산",
            "백두산",
            "한라산"
        ],
        "answer": "한라산"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_75",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n한국에서 가장 큰 섬은 어디인가?",
        "choices": [
            "울릉도",
            "독도",
            "제주도",
            "거제도"
        ],
        "answer": "제주도"
    },
    {
        "id": "KIIP_geography_76",
        "question": "다음은 한국의 지리에 대한 문제이다.\n남한에서 가장 높은 산은 어디인가?",
        "choices": [
            "지리산",
            "설악산",
            "북한산",
            "한라산"
        ],
        "answer": "한라산"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_1",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n외국인 중 어떤 사람들이 기간 제한 없이 한국에 머무를 수 있는가?",
        "choices": [
            "영주권을 신청한 사람들",
            "한국을 좋아하는 사람들",
            "한국에 투자한 사람들",
            "한국어를 유창하게 구사하는 사람들"
        ],
        "answer": "영주권을 신청한 사람들"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_4",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n서울의 어느 지역에 이슬람 마을이 위치해 있는가?",
        "choices": [
            "구로구 가리봉동",
            "용산구 이태원동",
            "서초구 방배동",
            "동대문구 광희동"
        ],
        "answer": "용산구 이태원동"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_12",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n대한민국 검찰의 주요 역할은 무엇인가?",
        "choices": [
            "범죄를 수사하고 법을 집행하는 일",
            "국민의 생명과 신체, 재산의 보호",
            "교통 단속과 위해 방지",
            "질서유지"
        ],
        "answer": "범죄를 수사하고 법을 집행하는 일"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_14",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n3심 재판은 어디에서 이루어지는가?",
        "choices": [
            "지방법원",
            "고등법원",
            "대법원",
            "헌법재판소"
        ],
        "answer": "대법원"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_15",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n특별사법경찰관이란 무엇인가?",
        "choices": [
            "경찰의 일종",
            "법에 의해 사법경찰관의 직무를 행하는 자",
            "범죄자에 대한 처벌을 요구하는 자",
            "수사를 지휘하는 자"
        ],
        "answer": "법에 의해 사법경찰관의 직무를 행하는 자"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_16",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n특별사법경찰관이 경찰의 역할을 수행하는 경우는 어떤 경우인가?",
        "choices": [
            "경찰이 직접 직무를 수행하기 힘든 전문적인 분야",
            "범죄자에 대한 처벌을 요구하는 경우",
            "재판을 법원에 청구하는 경우",
            "수사를 지휘하는 경우"
        ],
        "answer": "경찰이 직접 직무를 수행하기 힘든 전문적인 분야"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_18",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n부동산 계약을 할 때 반드시 확인해야 하는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "계약서와 함께 해당 부동산의 등기부등본",
            "계약서와 함께 해당 부동산의 가격",
            "계약서와 함께 해당 부동산의 위치",
            "계약서와 함께 해당 부동산의 크기"
        ],
        "answer": "계약서와 함께 해당 부동산의 등기부등본"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_22",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n전세나 월세로 사는 사람을 보호하는 법은 무엇인가?",
        "choices": [
            "주택임대차 보호법",
            "주택임대차 보호규칙",
            "주택임대차 보호조례",
            "주택임대차 보호지침"
        ],
        "answer": "주택임대차 보호법"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_25",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n부동산과 관련된 계약을 할 때 어떻게 하면 비교적 안전하게 거래할 수 있는가?",
        "choices": [
            "공인 중개사를 통한다",
            "법무사를 통한다",
            "변호사를 통한다",
            "직접 거래한다"
        ],
        "answer": "공인 중개사를 통한다"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_28",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n한국에서 부부로 인정받기 위해 어디에 신고해야 하는가?",
        "choices": [
            "시청, 구청, 군청",
            "경찰서, 소방서",
            "병원, 약국",
            "학교, 도서관"
        ],
        "answer": "시청, 구청, 군청"
    },
    {
        "id": "KIIP_law_37",
        "question": "다음은 한국사회의 법에 대한 문제이다.\n변호사를 구하는데 어려움이 있을 때 어디에서 도움을 받을 수 있는가?",
        "choices": [
            "국가",
            "외국 대사관",
            "대한법률구조 공단",
            "개인적인 연결"
        ],
        "answer": "대한법률구조 공단"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_2",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n1987년 6월에 시민들이 주장한 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "대통령 직선제",
            "국회의원 직선제",
            "지방자치제",
            "국민투표제"
        ],
        "answer": "대통령 직선제"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_5",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n대한민국 헌법 제1조는 어떤 내용을 담고 있는가?",
        "choices": [
            "대한민국은 공산주의 국가이다.",
            "대한민국은 민주주의에 바탕을 둔 공화국이다.",
            "대한민국은 군주제를 기반으로 한 국가이다.",
            "대한민국은 독재주의 국가이다."
        ],
        "answer": "대한민국은 민주주의에 바탕을 둔 공화국이다."
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_6",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국은 어떤 형태의 민주주의를 기본적으로 채택하고 있는가?",
        "choices": [
            "직접민주주의",
            "간접민주주의",
            "자유민주주의",
            "사회민주주의"
        ],
        "answer": "간접민주주의"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_7",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국은 어떤 정부 형태를 채택하고 있는가?",
        "choices": [
            "대통령제",
            "의원내각제",
            "군주제",
            "공화제"
        ],
        "answer": "대통령제"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_13",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n대한민국 헌법이 제정된 날짜는 언제인가?",
        "choices": [
            "1948년 5월 10일",
            "1948년 7월 17일",
            "1948년 8월 15일",
            "1945년 8월 15일"
        ],
        "answer": "1948년 7월 17일"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_17",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n1980년대에 정부와 시민들이 충돌하는 경우가 많았던 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "정부의 경제 정책",
            "정부의 교육 정책",
            "정부의 민주화 요구 불충족",
            "정부의 사회 정책"
        ],
        "answer": "정부의 민주화 요구 불충족"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_20",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n1987년 6월에 전국으로 확산된 시민들의 시위의 결과는 무엇인가?",
        "choices": [
            "대통령 직선제 개헌",
            "국회의 국정감사권 부활",
            "정부의 무너짐",
            "시민들의 민주화 요구 충족"
        ],
        "answer": "대통령 직선제 개헌"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_23",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n1987년에 시민들이 주장한 민주화 요구 중 하나는 무엇인가?",
        "choices": [
            "대통령 직선제",
            "국회의 국정감사권",
            "행정부의 권력 감소",
            "국회의 권력 증가"
        ],
        "answer": "대통령 직선제"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_24",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n1987년에 전국으로 확산된 시민들의 시위의 주요 요구사항은 무엇인가?",
        "choices": [
            "대통령 직선제",
            "국회의 국정감사권",
            "행정부의 권력 감소",
            "국회의 권력 증가"
        ],
        "answer": "대통령 직선제"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_29",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국의 선거는 어떤 원칙에 따라 치러지는가?",
        "choices": [
            "보통·평등·직접·비밀선거",
            "보통·평등·간접·비밀선거",
            "보통·불평등·직접·비밀선거",
            "보통·평등·직접·공개선거"
        ],
        "answer": "보통·평등·직접·비밀선거"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_30",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n외국인은 한국의 어떤 선거에 참여할 수 없는가?",
        "choices": [
            "대통령 선거와 국회의원 선거",
            "지방자치단체 선거",
            "학생회 선거",
            "아파트 관리위원회 선거"
        ],
        "answer": "대통령 선거와 국회의원 선거"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_37",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국에서 사전 투표를 위해 반드시 필요한 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "신분증",
            "투표용지",
            "사전 투표 신청서",
            "주민등록증"
        ],
        "answer": "신분증"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_38",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국의 국가 권력은 어떻게 나누어져 있는가?",
        "choices": [
            "행정부, 입법부, 사법부",
            "행정부, 입법부, 경찰부",
            "행정부, 사법부, 경찰부",
            "행정부, 입법부, 국방부"
        ],
        "answer": "행정부, 입법부, 사법부"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_42",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n청와대의 뜻은 무엇인가?",
        "choices": [
            "흰색 지붕을 가진 집",
            "푸른색 지붕을 가진 집",
            "빨간색 지붕을 가진 집",
            "검은색 지붕을 가진 집"
        ],
        "answer": "푸른색 지붕을 가진 집"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_43",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n청와대는 어떤 역할을 하는 곳인가?",
        "choices": [
            "대통령이 일을 보는 곳",
            "대통령이 쉬는 곳",
            "비서들이 있는 곳",
            "모든 위의 항목"
        ],
        "answer": "모든 위의 항목"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_44",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국에서 법을 만드는 역할을 담당하는 부서는 무엇인가?",
        "choices": [
            "행정부",
            "입법부",
            "사법부",
            "경찰부"
        ],
        "answer": "입법부"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_47",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n대한민국 행정부 내에는 어떤 기관들이 있는가?",
        "choices": [
            "법무부, 교육부, 안전행정부",
            "국방부, 경찰청, 국세청",
            "국회, 대법원, 청와대",
            "국무회의, 국무총리, 대통령"
        ],
        "answer": "법무부, 교육부, 안전행정부"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_48",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n행정부가 나라 안팎의 일을 처리할 때 가장 우선으로 따라야 하는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "국민의 뜻",
            "정해진 법",
            "헌법",
            "대통령의 지시"
        ],
        "answer": "정해진 법"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_60",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n미국은 어떤 전쟁 이후부터 남한에 많은 영향을 주었는가?",
        "choices": [
            "1차 세계 대전",
            "2차 세계 대전",
            "한국 전쟁",
            "베트남 전쟁"
        ],
        "answer": "2차 세계 대전"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_61",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국 전쟁에서 러시아는 어떤 나라를 지원했는가?",
        "choices": [
            "북한",
            "중국",
            "미국",
            "남한"
        ],
        "answer": "북한"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_62",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n한국이 일본의 지배에서 벗어나 해방을 맞이한 날짜는 언제인가?",
        "choices": [
            "1945년 7월 15일",
            "1945년 8월 15일",
            "1945년 9월 15일",
            "1945년 10월 15일"
        ],
        "answer": "1945년 8월 15일"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_75",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n독도 주변의 바다는 어떤 자원이 풍부한가?",
        "choices": [
            "석유",
            "금",
            "수산자원",
            "철"
        ],
        "answer": "수산자원"
    },
    {
        "id": "KIIP_politics_76",
        "question": "다음은 한국사회의 정치에 대한 문제이다.\n일본이 독도를 자국의 영토로 교과서에 기재하려는 행동은 국제적으로 어떻게 받아들여지고 있는가?",
        "choices": [
            "받아들여지고 있다",
            "받아들여지지 않고 있다",
            "중립적으로 받아들여지고 있다",
            "무시되고 있다"
        ],
        "answer": "받아들여지지 않고 있다"
    },
    {
        "id": "KIIP_popular_1",
        "question": "다음은 한국의 대중문화에 대한 문제이다.\n한국에서 대중적으로 국제 경기에서 좋은 성적을 거두고 있는 스포츠는 무엇인가?",
        "choices": [
            "양궁, 태권도, 쇼트트랙, 스피드 스케이팅",
            "야구, 축구",
            "농구, 양궁",
            "쇼트트랙, 스키"
        ],
        "answer": "양궁, 태권도, 쇼트트랙, 스피드 스케이팅"
    },
    {
        "id": "KIIP_popular_6",
        "question": "다음은 한국의 대중문화에 대한 문제이다.\n케이팝의 경쟁력이 높은 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "아시아 문화 요소와 서구 문화 요소가 두루 들어 있기 때문",
            "오직 서구 문화 요소만이 들어 있기 때문",
            "오직 아시아 문화 요소만이 들어 있기 때문",
            "시각적인 요소보다 음악 자체에 더 집중하여 준비하기 때문"
        ],
        "answer": "아시아 문화 요소와 서구 문화 요소가 두루 들어 있기 때문"
    },
    {
        "id": "KIIP_popular_14",
        "question": "다음은 한국의 대중문화에 대한 문제이다.\n한국에서 프로야구와 인기를 겨루는 스포츠는 무엇인가?",
        "choices": [
            "양궁",
            "태권도",
            "축구",
            "배드민턴"
        ],
        "answer": "축구"
    },
    {
        "id": "KIIP_popular_17",
        "question": "다음은 한국의 대중문화에 대한 문제이다.\n케이팝이 주로 가리키는 음악 장르는 무엇인가?",
        "choices": [
            "댄스 음악, 힙합",
            "클래식, 재즈",
            "록, 메탈",
            "컨트리, 블루스"
        ],
        "answer": "댄스 음악, 힙합"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_1",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n남한이나 South Korea라는 명칭은 어떤 경우에 주로 사용되는가?",
        "choices": [
            "북한과 구별할 때",
            "국제회의에서",
            "영어권에서",
            "한자를 사용할 때"
        ],
        "answer": "북한과 구별할 때"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_3",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n대한민국의 국기의 이름은 무엇인가?",
        "choices": [
            "삼색기",
            "태극기",
            "별기",
            "단청기"
        ],
        "answer": "태극기"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_9",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서는 어떤 날에 주로 태극기를 집에 달아두는가?",
        "choices": [
            "국경일이나 국가기념일",
            "생일이나 결혼기념일",
            "크리스마스나 설날",
            "어린이날이나 추석"
        ],
        "answer": "국경일이나 국가기념일"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_13",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 중요한 행사를 할 때 어떤 맹세를 하는가?",
        "choices": [
            "국민의 맹세",
            "국가의 맹세",
            "태극기에 대한 맹세",
            "헌법의 맹세"
        ],
        "answer": "태극기에 대한 맹세"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_14",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n태극기에 대한 맹세를 할 때 어디에 손을 대는가?",
        "choices": [
            "오른쪽 가슴",
            "왼쪽 가슴",
            "머리 위",
            "양쪽 어깨"
        ],
        "answer": "왼쪽 가슴"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_19",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n중요한 국가 행사를 제외하고는 애국가의 몇 절을 주로 부르는가?",
        "choices": [
            "1절",
            "2절",
            "3절",
            "4절"
        ],
        "answer": "1절"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_22",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n삼일절은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "1945년 일본의 지배에서 벗어나 독립을 맞이한 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_23",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n현충일은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "1945년 일본의 지배에서 벗어나 독립을 맞이한 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_24",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n제헌절은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "1945년 일본의 지배에서 벗어나 독립을 맞이한 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_25",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n광복절은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "1945년 일본의 지배에서 벗어나 독립을 맞이한 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "1945년 일본의 지배에서 벗어나 독립을 맞이한 것을 기념하는 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_26",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n개천절은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "한반도에 최초의 국가가 만들어진 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "한반도에 최초의 국가가 만들어진 것을 기념하는 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_27",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한글날은 어떤 날을 기념하는가?",
        "choices": [
            "일제의 지배에 저항하여 1919년에 일으킨 독립만세운동을 기념하는 날",
            "국가를 위해 자신의 목숨을 바친 순국선열을 기념하는 날",
            "1948년 대한민국 최초의 헌법이 제정된 날을 기념한 날",
            "세종대왕이 한글을 만든 것을 기념하는 날"
        ],
        "answer": "세종대왕이 한글을 만든 것을 기념하는 날"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_28",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n대한민국을 상징하는 나라의 꽃은 무엇인가?",
        "choices": [
            "장미",
            "튤립",
            "무궁화",
            "벚꽃"
        ],
        "answer": "무궁화"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_38",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한글이 만들어진 이후에 어떤 변화가 있었는가?",
        "choices": [
            "문맹이 늘었다",
            "문맹이 줄었다",
            "문화가 후퇴했다",
            "문화가 변화하지 않았다"
        ],
        "answer": "문맹이 줄었다"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_48",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n산업화와 도시화가 진행되면서 한국에서는 어떤 변화가 일어났는가?",
        "choices": [
            "자녀들이 부모와 떨어져 생활하게 되었다",
            "대가족이 더욱 확대되었다",
            "핵가족이 줄어들었다",
            "1인 가구가 줄어들었다"
        ],
        "answer": "자녀들이 부모와 떨어져 생활하게 되었다"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_49",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n2010년대 기준, 한국의 주요 가족 형태는 무엇인가?",
        "choices": [
            "핵가족",
            "대가족",
            "1인 가구",
            "부부만 사는 가구"
        ],
        "answer": "핵가족"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_50",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n2010년대 기준, 젊은 사람들 사이에서 결혼에 대한 어떤 경향이 보이는가?",
        "choices": [
            "결혼을 서두르는 경향이 있다",
            "결혼을 미루거나 하지 않는 경향이 있다",
            "결혼 후 빠르게 자녀를 가지는 경향이 있다",
            "결혼을 하지 않고 독신을 유지하는 경향이 있다"
        ],
        "answer": "결혼을 미루거나 하지 않는 경향이 있다"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_51",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n2010년대 기준,  한국 사회에서 늘어나는 가족 형태는 무엇인가?",
        "choices": [
            "대가족",
            "핵가족",
            "1인 가구",
            "부부만 사는 가구"
        ],
        "answer": "1인 가구"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_56",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n아이가 엄마의 형제를 부를 때 어떤 호칭을 사용하는가?",
        "choices": [
            "이모",
            "외삼촌",
            "고모",
            "삼촌"
        ],
        "answer": "외삼촌"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_70",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 가족과 친척 관계를 어떻게 표시하는가?",
        "choices": [
            "촌수",
            "세대",
            "계급",
            "등급"
        ],
        "answer": "촌수"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_71",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n부모와 자녀는 몇 촌인가?",
        "choices": [
            "1촌",
            "2촌",
            "3촌",
            "4촌"
        ],
        "answer": "1촌"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_72",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n자신이 결혼해 아이를 낳았을 때, 자신의 남동생과 자신의 아이는 몇 촌인가?",
        "choices": [
            "1촌",
            "2촌",
            "3촌",
            "4촌"
        ],
        "answer": "3촌"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_73",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n자신의 남동생의 아이와 자신의 아이는 몇 촌인가?",
        "choices": [
            "1촌",
            "2촌",
            "3촌",
            "4촌"
        ],
        "answer": "4촌"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_74",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n남편이나 아내의 형제자매에게서 태어난 아이들 간의 관계를 무엇이라고 부르는가?",
        "choices": [
            "형제",
            "사촌",
            "동료",
            "친구"
        ],
        "answer": "사촌"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_77",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n2010년대 기준, 한국에서 대부분의 사람들이 어느 나이에 직장에서 은퇴하는가?",
        "choices": [
            "40세 전후",
            "55세에서 60세 전후",
            "65세에서 70세 전후",
            "70세 이상"
        ],
        "answer": "55세에서 60세 전후"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_84",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에 많은 부부 유형은?",
        "choices": [
            "맞벌이 부부",
            "전업주부 부부",
            "전업주부 부부",
            "모두 일하지 않는 부부"
        ],
        "answer": "맞벌이 부부"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_85",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n다른 나라에 비해 특히 한국 사람들이 직장생활에서 중시하는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "인간관계",
            "업무 성과",
            "업무 효율성",
            "업무 분담"
        ],
        "answer": "인간관계"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_86",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n기혼 여성 중 어떤 경우에 직장을 그만두는 경우가 많은가?",
        "choices": [
            "출산과 양육 때문",
            "직장 내 인간관계 때문",
            "직장 내 업무 부담 때문",
            "직장 내 성과 부담 때문"
        ],
        "answer": "출산과 양육 때문"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_87",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n자녀를 어느 정도 키운 후에 다시 일을 하기 원하는 여성들이 겪는 어려움은 무엇인가?",
        "choices": [
            "다시 취업하기 어려움",
            "자녀 양육의 어려움",
            "직장 내 인간관계의 어려움",
            "직장 내 업무 부담의 어려움"
        ],
        "answer": "다시 취업하기 어려움"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_88",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국 직장에서 높임말을 쓰는 대상은?",
        "choices": [
            "상사에게만",
            "동료와 상사 모두에게",
            "가장 높은 위치에 있는 사람에게만",
            "나이가 더 많은 사람에게"
        ],
        "answer": "동료와 상사 모두에게"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_89",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 명절 등을 제외하고 거의 매일 영업하는 곳은 어디인가?",
        "choices": [
            "편의점",
            "도서관",
            "동사무소",
            "체육관"
        ],
        "answer": "편의점"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_95",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 관공서나 회사에서는 보통 언제부터 언제까지 일을 하는가?",
        "choices": [
            "오전 8시부터 오후 5시까지",
            "오전 9시부터 오후 6시까지",
            "오전 10시부터 오후 7시까지",
            "오전 11시부터 오후 8시까지"
        ],
        "answer": "오전 9시부터 오후 6시까지"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_96",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 관공서나 회사에서는 보통 언제 점심시간을 가지는가?",
        "choices": [
            "11시",
            "12시",
            "1시",
            "2시"
        ],
        "answer": "12시"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_97",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 관공서나 회사에서는 보통 하루에 몇 시간 일을 하는가?",
        "choices": [
            "6시간",
            "7시간",
            "8시간",
            "9시간"
        ],
        "answer": "8시간"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_100",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 회식을 하는 주된 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "스트레스 해소 및 축하",
            "프로젝트 논의",
            "가족과의 소통 강화",
            "운동 및 건강 증진"
        ],
        "answer": "스트레스 해소 및 축하"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_101",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 회식에서 직원들이 주로 하는 활동은 무엇인가?",
        "choices": [
            "노래 부르기",
            "영화 보기",
            "식사 및 술 마시기",
            "게임하기"
        ],
        "answer": "식사 및 술 마시기"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_103",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 도시 내 이동에 주로 이용하는 교통수단은 무엇인가?",
        "choices": [
            "시내버스, 지하철, 택시",
            "자전거, 택시, 지하철",
            "시내버스, 자전거, 택시",
            "지하철, 택시, 비행기"
        ],
        "answer": "시내버스, 지하철, 택시"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_108",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n어떤 방법을 통해 시내버스의 도착 시간을 미리 알 수 있는가?",
        "choices": [
            "휴대전화와 버스 정류장의 전광판",
            "신문",
            "라디오",
            "텔레비전"
        ],
        "answer": "휴대전화와 버스 정류장의 전광판"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_109",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n교통카드로 이용할 수 없는 교통수단은?",
        "choices": [
            "지하철",
            "시내버스",
            "택시",
            "KTX"
        ],
        "answer": "KTX"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_111",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n교통카드 기능을 포함하여 사용할 수 없는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "신용카드",
            "휴대전화",
            "체크카드",
            "신분증"
        ],
        "answer": "신분증"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_113",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\nKTX의 특징은 무엇인가?",
        "choices": [
            "가장 느린 기차",
            "가장 저렴한 요금",
            "가장 빠른 기차",
            "가장 늦게 운행하는 기차"
        ],
        "answer": "가장 빠른 기차"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_114",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 대중교통을 이용할 때 주로 사용하는 결제 수단은 무엇인가?",
        "choices": [
            "현금",
            "교통카드",
            "신용카드",
            "체크카드"
        ],
        "answer": "교통카드"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_117",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n시외버스, 고속버스, 기차 이용 시 어떻게 하면 더 편리하게 이용할 수 있는가?",
        "choices": [
            "인터넷을 통해 미리 예매",
            "현장에서 바로 구매",
            "전화로 예매",
            "우편으로 예매"
        ],
        "answer": "인터넷을 통해 미리 예매"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_121",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n대중교통 환승에 관한 설명 중 옳은 것은?",
        "choices": [
            "횟수 제한이 없다.",
            "즉시 사용하여야 한다.",
            "1회까지 가능하다.",
            "일정 시간 이내에 사용해야한다."
        ],
        "answer": "일정 시간 이내에 사용해야한다."
    },
    {
        "id": "KIIP_society_122",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n환승제도를 이용하려면 어떻게 해야하는가?",
        "choices": [
            "홈페이지에서 신청하기",
            "카드를 단말기에 찍기",
            "운전기사에게 직접 말하기",
            "환승 특별 카드 발급 받기"
        ],
        "answer": "카드를 단말기에 찍기"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_141",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 사회복지제도는 어떤 세 가지로 나눌 수 있는가?",
        "choices": [
            "사회보험, 공공부조, 사회복지 서비스",
            "국민연금, 공공부조, 사회복지 서비스",
            "사회보험, 공공부조, 국민연금",
            "사회보험, 공공부조, 건강보험"
        ],
        "answer": "사회보험, 공공부조, 사회복지 서비스"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_143",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n소득이 최저생계비보다 적은 저소득층은 어떤 제도를 통해 어떤 지원을 받을 수 있는가?",
        "choices": [
            "국민기초생활보장제도를 통해 생활비와 의료비를 지원받을 수 있다",
            "의료급여 제도를 통해 생활비와 의료비를 지원받을 수 있다",
            "국민기초생활보장제도를 통해 생활비를, 의료급여 제도를 통해 의료비를 지원받을 수 있다",
            "국민기초생활보장제도와 의료급여 제도를 통해 생활비만 지원받을 수 있다"
        ],
        "answer": "국민기초생활보장제도를 통해 생활비를, 의료급여 제도를 통해 의료비를 지원받을 수 있다"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_164",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n건강보험제도란 무엇인가?",
        "choices": [
            "의료비 전액을 내는 제도",
            "소득에 따라 매달 일정금액을 건강보험료로 내는 제도",
            "병원을 이용할 때마다 돈을 내는 제도",
            "병원을 이용할 때마다 돈을 받는 제도"
        ],
        "answer": "소득에 따라 매달 일정금액을 건강보험료로 내는 제도"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_167",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n건강보험제도의 장점은 무엇인가?",
        "choices": [
            "적은 비용으로 의료기관 이용 가능",
            "무료로 의료기관 이용 가능",
            "의료기관 이용에 제한이 없다",
            "모든 병원을 이용할 수 있다"
        ],
        "answer": "적은 비용으로 의료기관 이용 가능"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_212",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n교육청에서 학생들을 국·공립 초등학교로 배정할 때 고려하는 요소는 무엇인가?",
        "choices": [
            "학생의 성적",
            "학생의 행동",
            "집과 학교 사이의 거리",
            "학생의 선호도"
        ],
        "answer": "집과 학교 사이의 거리"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_214",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n고등학교는 어떤 종류로 구분되는가?",
        "choices": [
            "일반계 고등학교, 전문계 고등학교, 특수목적 고등학교",
            "과학고등학교, 예술고등학교, 체육고등학교",
            "국립고등학교, 사립고등학교",
            "일반고등학교, 특성화고등학교"
        ],
        "answer": "일반계 고등학교, 전문계 고등학교, 특수목적 고등학교"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_215",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n가정통신문을 보내주는 주체는 누구인가?",
        "choices": [
            "음악 선생님",
            "담임 선생님",
            "학교 사무실",
            "학부모회"
        ],
        "answer": "담임 선생님"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_220",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 고등교육기관에는 어떤 것들이 있는가?",
        "choices": [
            "대학교와 대학원",
            "고등학교와 대학교",
            "중학교와 고등학교",
            "초등학교와 중학교"
        ],
        "answer": "대학교와 대학원"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_221",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 대학에서는 유학생을 위해 어떤 지원을 하고 있는가?",
        "choices": [
            "숙소, 학비 지원, 각종 문화 행사 등",
            "학비 지원만",
            "숙소 지원만",
            "문화 행사 지원만"
        ],
        "answer": "숙소, 학비 지원, 각종 문화 행사 등"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_225",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 대학교에 입학하기 위해 일반적으로 치르는 시험은 무엇인가?",
        "choices": [
            "토익",
            "토플",
            "수능",
            "SAT"
        ],
        "answer": "수능"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_229",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 고등학교 이수 비율이 높은 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "교육열이 높아서",
            "대학 진학을 희망하는 학생들이 많아서",
            "고등학교 교육이 우수해서",
            "고등학교 교육이 의무화되어 있어서"
        ],
        "answer": "대학 진학을 희망하는 학생들이 많아서"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_233",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 교육은 어떤 역할을 하는 것으로 인식되는가?",
        "choices": [
            "사회적 지위를 낮추는 방법",
            "사회적 지위를 상승시키는 방법",
            "사회적 지위와 관련이 없는 방법",
            "사회적 지위를 유지하는 방법"
        ],
        "answer": "사회적 지위를 상승시키는 방법"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_236",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 중요한 시험을 보는 사람들에게 주는 선물의 의미는 무엇인가?",
        "choices": [
            "시험을 포기하라는 의미",
            "시험을 잘 보라는 의미",
            "시험에 떨어지라는 의미",
            "시험에 대한 무관심을 나타내는 의미"
        ],
        "answer": "시험을 잘 보라는 의미"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_237",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 전통적으로 합격을 기원하는 선물로 주어지는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "엿과 찹쌀떡",
            "과일과 초콜릿",
            "꽃과 카드",
            "책과 연필"
        ],
        "answer": "엿과 찹쌀떡"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_256",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국에서 집을 구하는 방법에 대한 정보를 얻을 수 없는 곳은?",
        "choices": [
            "부동산 중개인",
            "이웃",
            "인터넷",
            "코인노래방"
        ],
        "answer": "코인노래방"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_262",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n전세 보증금을 안전하게 돌려받기 위한 방법은 무엇인가?",
        "choices": [
            "이사 후 전입신고를 하고 확정일자를 받는 것",
            "이사 전 전입신고를 하고 확정일자를 받는 것",
            "이사 후 전입신고를 하고 계약서를 받는 것",
            "이사 전 전입신고를 하고 계약서를 받는 것"
        ],
        "answer": "이사 후 전입신고를 하고 확정일자를 받는 것"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_264",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n집을 사거나 전세 또는 월세를 구할 때 어떤 방법이 안전한가?",
        "choices": [
            "직접 계약서를 작성하는 것",
            "공인중개사를 통해 계약서를 작성하고 설명을 듣는 것",
            "인터넷을 통해 계약서를 작성하는 것",
            "친구나 지인을 통해 계약서를 작성하는 것"
        ],
        "answer": "공인중개사를 통해 계약서를 작성하고 설명을 듣는 것"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_270",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n한국의 대도시에서 서민들이 집을 구하기 어려운 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "집이 부족하다",
            "집값이 비싸다",
            "임대료가 비싸다",
            "주택 정책이 부족하다"
        ],
        "answer": "집값이 비싸다"
    },
    {
        "id": "KIIP_society_277",
        "question": "다음은 한국사회에 대한 문제이다.\n확정일자란 무엇을 의미하는가?",
        "choices": [
            "이사 간 날짜",
            "주택임대차 계약을 한 날짜를 확인하기 위한 날짜",
            "법원에서 주택임대차 계약을 확인하는 날짜",
            "주민센터에서 주택임대차 계약을 확인하는 날짜"
        ],
        "answer": "주택임대차 계약을 한 날짜를 확인하기 위한 날짜"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_7",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국인의 주식은 무엇인가?",
        "choices": [
            "밥",
            "빵",
            "면",
            "고기"
        ],
        "answer": "밥"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_8",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국인이 주로 먹는 식사 구성은 무엇인가?",
        "choices": [
            "밥, 국, 반찬",
            "빵, 스프, 샐러드",
            "면, 국물, 반찬",
            "밥, 스프, 샐러드"
        ],
        "answer": "밥, 국, 반찬"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_10",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국의 대표적인 발효식품 중 하나는 무엇인가?",
        "choices": [
            "김치",
            "라면",
            "떡볶이",
            "비빔밥"
        ],
        "answer": "김치"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_12",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n김치의 종류가 다양한 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "재료가 다양하기 때문",
            "조리 방법이 다양하기 때문",
            "지역에 따라 다양한 재료를 사용하기 때문",
            "계절에 따라 다양한 재료를 사용하기 때문"
        ],
        "answer": "지역에 따라 다양한 재료를 사용하기 때문"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_13",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국인들이 오랜 옛날부터 즐겨 먹었던 음식은 무엇인가?",
        "choices": [
            "떡",
            "통닭",
            "la갈비",
            "라면"
        ],
        "answer": "떡"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_27",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국에서는 어떤 위치에 집을 지으면 좋은 집이라고 생각하는가?",
        "choices": [
            "집 뒤에 산이 있고, 앞에 강이 있는 곳",
            "집 뒤에 강이 있고, 앞에 산이 있는 곳",
            "집 뒤에 숲이 있고, 앞에 들이 있는 곳",
            "집 뒤에 들이 있고, 앞에 숲이 있는 곳"
        ],
        "answer": "집 뒤에 산이 있고, 앞에 강이 있는 곳"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_32",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n현재 한복은 어떤 날에 주로 입는가?",
        "choices": [
            "일상",
            "명절",
            "출근",
            "운동"
        ],
        "answer": "명절"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_33",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n어떤 한복이 현재 꾸준한 인기를 끌고 있는가?",
        "choices": [
            "명절한복",
            "결혼식한복",
            "생활한복",
            "돌잔치한복"
        ],
        "answer": "생활한복"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_36",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국의 대표적인 명절 중 하나는 무엇인가?",
        "choices": [
            "크리스마스",
            "추석",
            "설날",
            "부활절"
        ],
        "answer": "설날"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_37",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n설날은 어떤 날짜에 해당하는가?",
        "choices": [
            "양력 1월 1일",
            "음력 1월 1일",
            "양력 12월 31일",
            "음력 12월 31일"
        ],
        "answer": "음력 1월 1일"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_38",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n설날 아침에 한국인들이 하는 의식은 무엇인가?",
        "choices": [
            "차례",
            "성묘",
            "세배",
            "떡국 먹기"
        ],
        "answer": "차례"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_39",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n집안의 어른들에게 큰 절을 올리는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "choices": [
            "차례",
            "성묘",
            "세배",
            "떡국 먹기"
        ],
        "answer": "세배"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_40",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n설날에 어른들이 어린 아이들에게 주는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "떡국",
            "설빔",
            "세뱃돈",
            "윷놀이"
        ],
        "answer": "세뱃돈"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_46",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n윷놀이는 어떤 놀이인가?",
        "choices": [
            "돌을 던져서 맞추는 놀이",
            "네 개의 윷을 던져 말판의 말을 움직이는 놀이",
            "물건을 숨겨 찾는 놀이",
            "손가락으로 집을 만드는 놀이"
        ],
        "answer": "네 개의 윷을 던져 말판의 말을 움직이는 놀이"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_48",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n정월대보름에 연을 날리는 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "나쁜 운을 날려보내기 위해",
            "좋은 운을 불러오기 위해",
            "신들에게 기원을 전하기 위해",
            "자신의 이름을 알리기 위해"
        ],
        "answer": "나쁜 운을 날려보내기 위해"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_49",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n정월대보름은 언제인가?",
        "choices": [
            "음력 1월 1일",
            "음력 1월 15일",
            "음력 12월 31일",
            "음력 12월 15일"
        ],
        "answer": "음력 1월 15일"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_100",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국은 어떤 종교에 대한 자유를 인정하고 있는가?",
        "choices": [
            "불교",
            "기독교",
            "모든 종교",
            "유교"
        ],
        "answer": "모든 종교"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_104",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국에서 절을 방문하는 주요 이유는 무엇인가?",
        "choices": [
            "관광이나 체험",
            "종교적 신앙",
            "학문적 연구",
            "사회적 의무"
        ],
        "answer": "관광이나 체험"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_120",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n장례식에서 유족들이 입는 옷의 색깔은 무엇인가?",
        "choices": [
            "남자는 흰색 양복, 여자는 검정색 한복",
            "남자는 검정색 양복, 여자는 흰색 또는 검정색 한복",
            "남자는 흰색 양복, 여자는 흰색 한복",
            "남자는 검정색 양복, 여자는 검정색 한복"
        ],
        "answer": "남자는 검정색 양복, 여자는 흰색 또는 검정색 한복"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_121",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n장례식에서 문상객이 절을 하는 횟수는 어떻게 되는가?",
        "choices": [
            "죽은 사람의 사진에 한 번, 유족에게는 두 번",
            "죽은 사람의 사진에 두 번, 유족에게는 한 번",
            "죽은 사람의 사진에 한 번, 유족에게는 한 번",
            "죽은 사람의 사진에 두 번, 유족에게는 두 번"
        ],
        "answer": "죽은 사람의 사진에 두 번, 유족에게는 한 번"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_126",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국에서 돌잔치에 주로 선물하는 것은 무엇인가?",
        "choices": [
            "장난감",
            "옷",
            "금반지",
            "도서"
        ],
        "answer": "금반지"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_145",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국에서 부모님을 대할때 중요하게 여기는 가치는 무엇인가?",
        "choices": [
            "효",
            "인내",
            "사랑",
            "자립"
        ],
        "answer": "효"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_148",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국은 어떤 것을 강조하는 나라인가?",
        "choices": [
            "효",
            "예절",
            "명절",
            "제사"
        ],
        "answer": "예절"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_149",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n예절의 예로 어떤 것들이 있는가?",
        "choices": [
            "높임말",
            "명절",
            "제사",
            "식사"
        ],
        "answer": "높임말"
    },
    {
        "id": "KIIP_tradition_156",
        "question": "다음은 한국의 문화와 전통에 대한 문제이다.\n한국에서는 어떤 전통을 중시해 왔는가?",
        "choices": [
            "이웃과 서로 도우며 살아가는 상부상조 전통",
            "이웃과 경쟁하는 전통",
            "이웃을 무시하는 전통",
            "이웃과 거리를 두는 전통"
        ],
        "answer": "이웃과 서로 도우며 살아가는 상부상조 전통"
    }
]